# Папка со всеми ноутбуками для преобразования данных и обучения моделей

## Основная идея:

Имеется некоторая модель (сочетание pipeline'ов с моделью intent recognition), 
которая на вход принимает `str` (сообщение от пользователя), а на выходе выдаёт
`np.ndarray` (вектор вероятностей для намерений). Элементом массива является словарь, 
содержащий ключ `intent` типа `str` и `probability` типа `float`.

## Этапы построения модели на основе датасета:

1. Преобразование датасета в нужный формат и его сохранение (открытые датасеты)
2. Загрузка датасета в нужном формате
3. Первичная общая предобработка данных
4. Предобработка данных и выделение признаков, для последующей подачи в модель (специфично для каждой модели)
5. Инициализация и обучение модели
6. Формирование предсказаний
7. Метрики и тесты

### 1. Преобразование датасета в нужный формат и его сохранение (открытые датасеты)

За это отвечает [load_data.ipynb](pipe%2Fload_data.ipynb)

### 2. Загрузка датасета в нужном формате

За это отвечает [load_data.ipynb](pipe%2Fload_data.ipynb)

### 3. Первичная общая предобработка данных

За это отвечает [preprocess_data.ipynb](pipe%2Fpreprocess_data.ipynb)

Важные моменты:
- думаю, следует модернизировать токенизация, с добавлением 
org_token, geo_token, num_token и прочим
- todo: оптимизировать время (шаг с корректировкой 
орфографии в пайплайне расходует много времени, сейчас уходит около 5 минут)
- подумать над шагом, с удалением стоп-слов, ведь при их удалении
могут получиться пустые предложения, плюс некоторые предложения, которые
нужно предсказывать, состоят полностью из стоп слов

### 4. Предобработка данных и выделение признаков, для последующей подачи в модель (специфично для каждой модели)

За это отвечает [load_data.ipynb](pipe%2Fload_data.ipynb)

#### 4.1 [perceptron](pipe%2Fperceptron)

За это отвечает [preprocess_data.ipynb](pipe%2Fperceptron%2Fpreprocess_data.ipynb)

Намерения представляем просто в виде one-hot вектора.

Фразы можно представить в виде:
- one-hot вектора с несколькими возможными единичными значениями (самый простой вариант)
- bag of words вектора (постой и популярный вариант)
- tfidf вектора (чуть сложнее вариант)

Важные моменты, которые следует учитывать при выделении признаков из фраз:
- неизвестные слова никак не учитываются, следует добавить признак, 
который будет указывать на наличие неизвестных слов
- bag of words и tfidf почему-то удаляют признак "бай-бай", 
но просто "бай" оставляют, а one-hot оставляет оба, 
поэтому у one-hot метода признаковое пространство на 1 больше

### 5. Инициализация и обучение модели

#### 5.1 [perceptron](pipe%2Fperceptron)

За это отвечает [learn.ipynb](perceptron%2Flearn.ipynb)

### 6. Формирование предсказаний

#### 6.1 [perceptron](pipe%2Fperceptron)

За это отвечает [predict.ipynb](perceptron%2Fpredict.ipynb)

### 7. Метрики и тесты

За это отвечает [chat_model_metrics.ipynb](chat_model_metrics.ipynb)


